【東涌淪陷惹禍？】海堤灣畔劈價29% 呎價跌破1萬

美聯物業吳惠斌表示，東涌私樓再跌穿1萬元，海堤灣畔呎價2座低層G室，雖然為低層戶，但仍有全海景，實用面積846方呎，今年9月以市價1,050萬元放售，有見樓市向下，最近把叫價調低至950萬元仍未見承接，直至剛剛減至822萬元終售出，低見9,716元，為屋苑今年呎價首跌破1萬元，形容「平過居屋」。業主於2013年10月以710萬元買入單位，5年升幅僅15%。

同類單位對上成交要追溯至今年6月，為3座高層G室，實用面積855方呎，透過公司轉讓以1,150萬元成交，呎價13,593元，兩者相差足足29%。

畀多單同類成交參考，1座高層B室，850方呎，今年3月成交1,074萬元，呎價12,635元。

港珠澳大橋通車後，內地客逼爆東涌人龍處處，引發淪陷之說。吳惠斌表示，交通位置主要在東堤灣畔隔籬，東堤街坊比較感受大，唯暫未有新成交是受到有關因素影響。

東涌唔計

有低層呢兩隻字跌幾多都唔計

劈得好快

東涌5000蚊就差不多

又東涌又低層

三千啦
咁遠
交通費都三千

中肯

買樓送支那畜生大媽舞表演

住到咁遠山卡拉，竟然空氣又差，蝗又多，CLS

低置同低層本是同根生,相煎何太急

果個位
升15咪當執到